山海經

有冇巴打知山海經係講啲咩嫁
我淨係知入面有好多奇怪嘅野
佢到底係一本點樣嘅書有咩價值嫁
事關覺得本野幾搞笑
得閒講下有咩不死人 不死藥 赤紅色泉水飲完可以長生不老咁
仲要有隻野吖 冇咗個頭 胸前兩粒野變咗隻眼拎住斧頭fin咁好搞笑
入面啲野係咪真係存在過呢 咁鬼騎哩都有
想整理下入面啲野 睇下會唔會真係喺現實搵到類似嘅野 或者係同上古宗教有啲淵源都唔定

第一次見到帝江個樣笑到黐線

有人相信其實山海經入面既描述係真實既人物
只係歷史久遠絕左種
又或者係上古生物

唔止添阿 西王母明明都叫女神吖 山海經入面變咗豹尾老太婆

仲有原來之前隻野叫刑天 岩先睇返

我覺得未必可以話係地理 寫埋啲地名大多都冇存在過 但我又證明唔到佢冇存在過
我咁樣否定wiki好似又好粗疏

成本野到底幾多成真 真係睇唔透
我見到有山會專門生有長生不老嘅花、果實 食咗可以免於死亡 又有啲泉水飲完可以永生 如果搵到咪可以永遠唔洗死 如果係真嘅話 我地周邊隨時係有活過幾千年嘅人 我地唔知咋

純粹係古人ff 小說啫

軒轅劍遊戲系列

幾千萬年一代傳一代
再由人傳人
每傳一位都加自己既二次創作落去
所以長頸鹿會變做麒麟

所以其他異獸都一樣
三分真七分假 可以更少
當藝術品欣賞下

冇頭嗰個係唔係刑天
啱啱Google左帝江笑到仆街

係吖 就係刑天 好似係比黃帝斬咗個頭之後唔憤氣 胸前兩粒點變咗頭 肚臍變咗口 繼續戰鬥 代表堅毅不屈嘅精神吖

咁點解古人要作到啲動物咁嘅
會唔會有啲咩象徵意義

古人唔識分唔同動物 所以乜野都畫落去

有機會係昆蟲之類

幾好睇，我會一路睇一路諗下佢地嘅象徵意義

麒麟係長頸鹿
而家睇返好多係前人對動物唔熟唔知
就幻想到佢地好勁

我都知有啲離題

不過憑山海經之類我哋都會明白以前黃河流域居民都係崇拜奇形怪狀嘅嘢，同埋祖先崇拜

但同陰陽二元有冇直接關係呢

山海經之前好似係山海鼎
山海經係寫或者畫番山海鼎上面既事物
但山海鼎唔知去左邊得番山海經流傳
至於山海鼎咩來頭就唔知喇

黑暗大陸嘅嘢黎

黑暗大陸係咩黎 係咪啲傳說中嘅仙境

陰陽二元係咪道家野黎 至於上古時期啲宗教信仰一向都好雜 山海經啲野可能係存承咗呢啲野

傑仔搵老豆個頭

最鐘意睇圖，好正

又幾好聽喎